%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Die Zusammenfassung/Der Abstract scheint nicht im Inhaltsverzeichnis auf.
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\chapter*{Zusammenfassung}

Diese Arbeit behandelt die Berechnung des gemeinsamen Spektralradius (JSR) einer endlichen Menge von Matrizen. Die Kapitel zum Invariant-Polytope-Algorithmus und zum Finite-Tree-Algorithmus fassen den bestehenden Forschungsstand zusammen und dienen als Grundlage für den hybriden Ansatz. Der originäre Beitrag dieser Arbeit liegt in der detaillierten Ausarbeitung des Invariant-Tree-Algorithmus (Algorithmus~\ref{alg:hybridApproach}) sowie seiner Terminierungstheorie auf Basis von \citep{MejstrikReif2025HybridApproachJSR}. Implementierungsdetails zur endlichen $1$-Beschränkung erzeugter Produktmengen werden aus der Literatur übernommen und nicht als neuer Beitrag beansprucht. Zusätzlich werden numerische JSR-Rechnungen für Matrizenmengen gezeigt, bei denen bestehende Methoden scheitern oder ineffizient sind.

\vspace{1.3em} 					% um den Abstand zum Text richtig zu stellen
\section*{\huge Abstract} 	% Trick! Abstract auf gleicher Seite.
\vspace{1.3em} 					% um den Abstand zum Text richtig zu stellen

This thesis studies computation of the joint spectral radius (JSR) for finite matrix families. Chapters on the invariant-polytope algorithm and the finite-tree algorithm are literature-based summaries that provide the theoretical background for the hybrid method. The original contribution of this thesis is the detailed formulation of the invariant-tree algorithm (Algorithm~\ref{alg:hybridApproach}) and its termination theory, based on \citep{MejstrikReif2025HybridApproachJSR}. Implementation details for finite $1$-bounding of generated product sets are adopted from the cited literature and are not claimed as original here. The thesis also includes numerical experiments on matrix families where standalone methods are ineffective or computationally expensive. \\ \\
\textbf{Keywords:} Joint spectral radius, invariant-tree algorithm, invariant-polytope algorithm, finite-tree algorithm, matrix norms.

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
